疫苗=生死符?

會唔會呢？